BEGINNER (40)

Which DS works on LIFO?
A) Queue B) Stack C) Array D) Tree
Answer: B

Time complexity of linear search?
A) O(1) B) O(log n) C) O(n) D) O(n log n)
Answer: C

In OS, a process is:
A) Program in execution
B) Variable
C) Function
D) Memory block
Answer: A

In OOPS, blueprint of an object:
A) Object B) Class C) Method D) Module
Answer: B

Queue operates on:
A) LIFO B) FIFO C) Random D) Stack rules
Answer: B

Which of these is not a programming paradigm?
A) OOP B) Procedural C) Functional D) Numerical
Answer: D

Binary tree max children per node:
A) 1 B) 2 C) 3 D) unlimited
Answer: B

Which is a valid access specifier?
A) top B) public C) visible D) show
Answer: B

OS manages:
A) Memory B) CPU C) I/O devices D) All
Answer: D

In arrays, indexing starts from:
A) 0 B) 1 C) 2 D) depends
Answer: A

OOPS feature that hides data:
A) Encapsulation B) Inheritance C) Polymorphism D) Overloading
Answer: A

FIFO scheduling is:
A) First In First Out
B) Fast In Fast Out
C) Fit In Fit Out
D) None
Answer: A

What is pointer?
A) Stores numbers
B) Stores address
C) Stores functions
D) Stores characters
Answer: B

A linked list stores elements in:
A) contiguous memory
B) random memory
C) sequential fixed blocks
D) registers only
Answer: B

“this” keyword refers to:
A) class
B) current object
C) parent object
D) main object
Answer: B

OS converts a program into process via:
A) dispatch
B) scheduling
C) loading
D) swapping
Answer: C

Which is not a non-primitive DS?
A) Array B) Stack C) Queue D) Graph
Answer: A

Inheritance allows:
A) function reuse
B) code reuse
C) data hiding
D) memory sharing
Answer: B

Binary search requires:
A) unsorted list
B) sorted list
C) random list
D) no list
Answer: B

Deadlock occurs when processes:
A) share memory
B) wait forever
C) terminate early
D) have no CPU
Answer: B

Hashing uses:
A) linked lists
B) random values
C) hash function
D) stacks
Answer: C

OOPS dynamic binding used in:
A) overloading
B) overriding
C) constructors
D) static methods
Answer: B

OS kernel is:
A) hardware
B) core of OS
C) application
D) network module
Answer: B

Preorder traversal sequence:
A) left-root-right
B) root-left-right
C) left-right-root
D) right-root-left
Answer: B

In C++, new allocates memory on:
A) stack
B) heap
C) CPU cache
D) registers
Answer: B

Producer-consumer uses:
A) mutex
B) semaphores
C) both
D) none
Answer: C

In DBMS, a row is called:
A) field
B) table
C) record
D) key
Answer: C

OS responsible for:
A) file system
B) security
C) memory
D) all
Answer: D

A graph with no cycles:
A) tree
B) DAG
C) both
D) neither
Answer: C

Recursion ends when:
A) return
B) base condition
C) loop breaks
D) memory full
Answer: B

Virtual memory uses:
A) ROM
B) RAM + disk
C) Registers
D) Cache
Answer: B

Priority scheduling disadvantage:
A) starvation
B) throughput
C) response time
D) fairness
Answer: A

Interface contains:
A) fields
B) abstract methods
C) objects
D) constructors
Answer: B

Which is not a sorting algorithm?
A) Merge sort
B) Quick sort
C) Shell sort
D) Vector sort
Answer: D

In binary, 8 is:
A) 1000
B) 111
C) 1100
D) 101
Answer: A

OS that supports multi-user:
A) single-user
B) batch
C) multitasking
D) multi-user
Answer: D

Polymorphism allows:
A) same function, different forms
B) many data types
C) faster code
D) privacy
Answer: A

Push in stack:
A) insert front
B) insert end
C) insert top
D) insert mid
Answer: C

A full binary tree has:
A) no constraints
B) every node has 0 or 2 children
C) unlimited depth
D) equal leaves
Answer: B

Scheduler decides:
A) memory allocation
B) process order
C) file handling
D) cache speed
Answer: B

INTERMEDIATE (30)

Time complexity of merge sort:
A) O(n) B) O(n log n) C) O(n²) D) O(log n)
Answer: B

Process state which means READY but not running:
A) Running
B) Waiting
C) Ready
D) Terminated
Answer: C

A constructor cannot be:
A) overloaded
B) private
C) inherited
D) public
Answer: C

Postorder traversal:
A) root-left-right
B) left-right-root
C) right-root-left
D) leaf-left-root
Answer: B

Mutex allows:
A) multiple access
B) one thread at a time
C) unlimited locks
D) none
Answer: B

Heap is used for:
A) BFS
B) Dijkstra
C) DFS
D) Prim
Answer: B

Race condition occurs when:
A) sequential execution
B) shared resource access
C) high CPU load
D) no I/O
Answer: B

OOPS feature representing “IS-A”:
A) Encapsulation
B) Inheritance
C) Aggregation
D) Polymorphism
Answer: B

A page fault occurs when:
A) page is in RAM
B) page is not in RAM
C) page in cache
D) page in CPU
Answer: B

Stack overflow happens when:
A) pushing too much
B) popping too much
C) deleting memory
D) access invalid address
Answer: A

Which is NOT stable sorting?
A) merge sort
B) quick sort
C) bubble sort
D) insertion sort
Answer: B

OS deadlock requires:
A) preemption
B) circular wait
C) parallelism
D) paging
Answer: B

Binary search tree left child contains:
A) bigger value
B) smaller value
C) any value
D) equal value
Answer: B

Overloading based on:
A) name
B) parameters
C) access specifier
D) return type
Answer: B

In DBMS, primary key:
A) duplicates allowed
B) unique + not null
C) null allowed
D) none
Answer: B

Thrashing occurs when:
A) too many page faults
B) no page faults
C) low RAM usage
D) high CPU
Answer: A

DFS uses:
A) queue
B) stack
C) heap
D) priority queue
Answer: B

Static variable stored in:
A) heap
B) stack
C) static memory
D) register
Answer: C

Prevent deadlock by eliminating:
A) mutual exclusion
B) circular wait
C) hold & wait
D) any one
Answer: D

Hash table collision solved by:
A) chaining
B) recursion
C) sorting
D) scheduling
Answer: A

Linked list access time:
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n log n)
Answer: B

OOPS runtime polymorphism via:
A) overloading
B) overriding
C) templates
D) static binding
Answer: B

OS paging divides memory into:
A) frames
B) blocks
C) segments
D) partitions
Answer: A

Time slice used in:
A) FCFS
B) SJF
C) Round Robin
D) Priority
Answer: C

ADVANCED (30)

Time complexity of quicksort worst case:
A) O(n) B) O(n log n) C) O(n²) D) O(log n)
Answer: C

Banker’s algorithm prevents:
A) paging
B) deadlock
C) interrupts
D) fragmentation
Answer: B

AVL tree maintains:
A) height balance
B) color balance
C) hash function
D) parent pointer
Answer: A

In OS, starvation solved by:
A) aging
B) preemption
C) PCB
D) swapping
Answer: A

In C++, delete frees:
A) heap
B) stack
C) static
D) global
Answer: A

Which DS for recursion?
A) heap
B) stack
C) array
D) queue
Answer: B

C-SCAN is:
A) CPU scheduling
B) Disk scheduling
C) Memory allocation
D) Page replacement
Answer: B

Optimal page replacement replaces:
A) most used
B) least used
C) future use highest
D) future use farthest
Answer: D

Strict 2PL ensures:
A) serializability
B) deadlock
C) race conditions
D) none
Answer: A

B+ tree used in:
A) OS
B) DBMS indexing
C) compilers
D) CN routing
Answer: B

Graph cycle detection in directed graph using:
A) BFS
B) DFS
C) stack
D) queue
Answer: B

Red-Black tree property:
A) all leaves black
B) root black
C) height fixed
D) no leaf allowed
Answer: B

Semaphore “wait” is:
A) V
B) P
C) R
D) D
Answer: B

Lamport clock used in:
A) CPU
B) distributed systems
C) OS
D) DBMS
Answer: B

RAID 1 means:
A) striping
B) mirroring
C) parity
D) caching
Answer: B

Copy-on-write used in:
A) forking
B) paging
C) scheduling
D) swapping
Answer: A

Trie used for:
A) binary operations
B) prefix search
C) matrix operations
D) hashing
Answer: B

Dijkstra fails when:
A) graph big
B) negative edges
C) cycles exist
D) weights equal
Answer: B

Memory fragmentation solved using:
A) compaction
B) swapping
C) paging
D) scheduling
Answer: A

OS context switch stores:
A) PCB
B) thread ID
C) memory map
D) stack frame
Answer: A

NP-complete means:
A) polynomial solvable
B) polynomial verifiable
C) both
D) none
Answer: B

SQL index improves:
A) search
B) update
C) insert
D) delete
Answer: A

JVM uses:
A) compilation
B) interpretation
C) both
D) hardware
Answer: C

Compiler converts to:
A) bytecode
B) machine code
C) assembly
D) depends
Answer: B

Processes communicate using:
A) IPC
B) DMA
C) PCB
D) ALU
Answer: A

Belady anomaly happens in:
A) FIFO page replacement
B) LRU
C) LFU
D) OPT
Answer: A

Topological sort works only on:
A) trees
B) DAG
C) BST
D) heaps
Answer: B

Mutex vs semaphore:
A) mutex = binary
B) semaphore = binary
C) both binary
D) neither
Answer: A

Thread-safe code means:
A) deterministic
B) safe concurrent
C) no memory errors
D) faster
Answer: B

Bloom filter used for:
A) exact lookup
B) probabilistic lookup
C) indexing
D) compression
Answer: B
